# how-to-learn-blockchain

记录学习区块链的过程和中间结果。

## 现状
+ 有计算机/数学基础
+ 对金融/密码学零基础
+ 对区块链的概念没有认识
+ 未使用过比特币，未挖矿
+ 未接触过其他数字货币

## 方法
> 暴力输入法：鉴于当前的存量几乎没有，采取暴力输入法，尽可能多的输入知识来源，并掌握基础概念，再深入技术和应用。同时对所输入的内容要做摘要。最后用自己的话对概念做出阐述（费曼技巧）。

1. 广度遍历阶段
2. 深度遍历阶段

## 广度遍历阶段 OKR —— 16 days
### O1：拓展区块链相关知识来源的广度
- [x] 寻找 10 个当前最权威的区块链相关知识的站点
- [x] 阅读 3 本区块链领域最有影响力的普及书籍
- [x] 关注 50 个区块链领域的大牛
- [ ] 加入 1 个区块链领域高质量的圈子
- [ ] 写 5 篇了解区块链的同事或朋友交流的文字记录

### O2：能理解区块链内在原理（相关概念点/相关的关系/流程）
- [ ] 用自己的语言描述区块链领域 20 个最关键的概念
- [ ] 给区块链中 10 个关键流程使用计算机领域的专业制图
- [ ] 出 1 张区块链领域全局的思维导图
- [ ] 给 3 个人讲述直至明白区块链是什么
- [x] 阅读比特币白皮书论文

### O3：能从源头获取区块链相关知识
- [ ] 阅读 10 篇最新区块链领域英文文章
- [ ] 整理并牢记 100 个区块链领域专业英语单词
- [ ] 在知乎发布自己翻译的 2 篇区块链领域英文文章

### O4：能分析区块链链应用的逻辑
- [ ] 为区块链应用建立索引以便后续持续跟踪状态
- [ ] 在知乎发布 1 篇某当前区块链应用的分析文章
- [ ]出 1 篇个人对区块链认识的总结性文章


## 深度遍历阶段 OKR

---
> SMART 原则
+ 具体的
+ 可衡量的
+ 可实现的
+ 相关的
+ 有时间限制的
